O primeiro computador eletrônico de larga escala, desenvolvido sem partes mecânicas ou híbridas surgiu apenas em 1945, depois do fim da guerra. O ENIAC foi desenvolvido na Universidade da Pensilvânia e seu conceito foi concebido por John Mauchly e J. Presper Eckert, sob encomenda do Exército dos Estados Unidos, originalmente para um propósito: calcular trajetórias balísticas de lançamento de mísseis, algo infernal de fazer na mão e mesmo com tabelas de tiro, padronizadas durante a Primeira Guerra Mundial, não era nada simples usá-las. Contemporaneamente, observa-se uma nova realidade no meio da engenharia da computação, realidade essa, que resolve problemas complexos e cria soluções por meio, da evolução de computadores pessoais, linguagens e áreas da ciência da computação. Logo, com a evolução tecnológica e a resolução de problemas cada vez mais complexos, ver-se assim real, um futuro construído pela tecnologia computacional.

⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀                                                    [PRÓXIMA PÁGINA](capitulos/introducaoengenharia.md)
